商務免檢 深圳男抵港確診 反列本地個案 所住映灣園現六個案

商務免檢 深圳男抵港確診
反列本地個案 所住映灣園現六個案

【武肺第四波】

相關新聞：工程職員中招 同事上月赴韓染疫

【本報訊】再有內地來港豁免檢疫人士確診。一名39歲男子（10581號）1月23日從深圳抵港，屬商務豁免檢疫人士，至本月3日在香港接受檢測後確診。其居住的東涌映灣園三期悅濤軒9座累計六宗確診，當區區議員王進洋批評，內地檢測結果存疑，豁免檢疫制度淪為播毒漏洞，要求當局終止商務豁免制度。

一名39歲男子（10581號）1月23日由深圳抵港，因商務原因而豁免檢疫。他上月21日曾在深圳接受病毒檢測，結果呈陰性。但他在抵港後，上月30日感頭痛，2月3日進行檢測後確診。衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨日表示，該名男子長居深圳，在香港有公司但不常到訪，潛伏期曾到東薈城購物，沒有其他特別活動。

相關新聞：年宵今開市 維園檔口「分紅海」

■一名男子上月23日由深圳抵港，一周後發病。資料圖片

張竹君辯稱方便追蹤

衞生防護中心把個案列為「源頭不明本地個案」，張竹君解釋，由於他在1月23日至發病前均身處香港，列為本地個案亦方便衞生防護中心跟進及追蹤：「香港好多個案，內地冇乜個案，我哋當咗本地個案處理先。」張竹君強調，如在內地或本港再發現相關個案會再更改，署方亦會研究其病毒株來源。

該名男子居於東涌映灣園三期悅濤軒9座，該座大廈過去14日累計六宗確診，最早確診的個案為一名61歲男子（10264號），於上月27日確診，屬源頭不明個案。映灣園二期映濤軒6座亦錄得兩宗確診。

呼吸系統專科醫生梁子超。。。。。。。。。

東涌區議員王進洋質疑，內地檢。。。。。。。。。

袁國勇：清零有困難

儘管政府豪花公帑予檢測公司無定向封區做檢測，仍然未能控制武肺疫情。昨日確診數字反彈，。。。。。。。。。

確診個案數字反彈，政府專家顧。。。。。。。。。

一早知豁免必定出事

放支那人走哂19區
全港就攬炒

係咪今晚封映灣

開口埋口話一個個案都封，而家6個都唔封，有錢D區，行政同法制果然唔同

張竹君出賣香港

映灣園咁多期
係咪一次過驗
係就好玩